Indien de groene en gele groei van onkruid in de kieren van de oude muur was de kostbaarste bloemen die ooit werd gefloten, hij kon niet meer gekoesterd in mijn herinnering.
Er was geen verschil van jaren tussen ons om haar ver van mij; we waren bijna dezelfde leeftijd, hoewel natuurlijk de leeftijd vertelde voor meer in haar geval dan in mijn; maar de lucht van ontoegankelijkheid die haar schoonheid en haar wijze gaf haar, mij in het midden van mijn vreugde en ter hoogte van de assurance voelde ik dat onze Beschermvrouwe hadden gekozen voor elkaar.
Kommervolle jongen!
Eindelijk gingen we terug naar het huis, en daar heb ik gehoord, met verbazing dat mijn voogd had come down to see Miss Havisham op zakenreis, en terug zou komen eten.
De oude winterse takken van kroonluchters in de kamer waar de moldering tabel werd verspreid waren verlicht terwijl we waren buiten, en Miss Havisham was in haar stoel en op me te wachten.
Het was alsof de stoel zelf terug in het verleden, toen we begonnen met de oude langzame circuit rond de as van de bruids feest.
Maar in het rouwkleed kamer, met dat cijfer van het graf teruggevallen in de stoel van haar ogen op haar, Estella leek meer helder en mooi dan vroeger, en ik was onder sterkere betovering.
De tijd dus verdwenen, dat onze vroeg diner uur drew dicht bij de hand en Estella links ons voor te bereiden.
We hadden gestopt, nabij het midden van de lange tafel, en Miss Havisham, met één van haar afgevallen takken strekte zich uit van de stoel, rustte die gebalde hand op het gele doek.
Als Estella keek terug over haar schouder voordat we gaan bij de deur, Miss Havisham gekust dat haar, met een gulzige intensiteit die was van zijn soort verschrikkelijk.
Vervolgens, Estella is gestegen en wij twee alleen gelaten, ze wendde zich tot mij en zei op fluistertoon,- "Is ze mooie, sierlijke, goed gegroeid?
U bewonder haar?"
"Iedereen moet die ziet haar, Miss Havisham."
Ze trok een arm rond mijn nek en trok mijn hoofd dicht naar haar als zij zat in de stoel.
"Nagelbijtend nagelbijtend nagelbijtend!
Hoe gaat zij gebruik jij?"
Voordat ik kon antwoorden (als ik kon beantwoorden zo moeilijk een vraag ) herhaald, "Nagelbijtend nagelbijtend nagelbijtend!
Als ze u bevoordeelt, van haar houdt.
Als ze wonden, haar houdt.
Als ze scheuren je hart aan stukken, en als het ouder en sterker die losscheurt dieper--nagelbijtend nagelbijtend nagelbijtend!"
